\RequirePackage[2020-02-02]{latexrelease}
\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
% \usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[a4paper, left=1.5cm, right=1.5cm, top=1.5cm, bottom=1.5cm]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{tabularx,booktabs,multirow}
\usepackage{tikz,colortbl}
\usepackage{siunitx}

\usepackage{pifont}% http://ctan.org/pkg/pifont
\newcommand{\cmark}{\color{green!50!black}\ding{51}}%
\newcommand{\xmark}{\color{red!50!black}\ding{55}}%
\newcommand{\pmark}{$\cdots$}%
\newcommand{\greycell}{\cellcolor{gray!25}}%

\pagestyle{empty}
\newbool{provisoire}
\setbool{provisoire}{SED_PROVISOIRE}

\ifbool{provisoire}{%
  \usepackage[printwatermark]{xwatermark}
  \newwatermark[allpages,color=white!75!red,angle=42,scale=2.5,xpos=0,ypos=0]{SED_WATERMARK}
}

% \DeclareUnicodeCharacter{0301}{É}

SED_VARIABLES

\begin{document}

% Header with logo and address
\begin{minipage}[T]{0.45\textwidth}
    %     \includegraphics[height=2cm]{SED_LOGO}
    SED_LOGO
    \vfill
\end{minipage}%
\hfill
% \vline
% \hfill
\begin{minipage}[T]{0.45\textwidth}
    \raggedleft
    SED_ADDRESS
\end{minipage}

\vspace{1em}
\begin{center}
  \ifdefined\buttrois
    \fbox{\parbox{\textwidth}{\centering\huge\textbf{Fiche nationale de \titre}}}
  \else
    \fbox{\parbox{\textwidth}{\centering\huge\textbf{Fiche de \titre}}}
  \fi
\end{center}
\vspace{0.5em}
\begin{center}
    \begin{description}
        \item[Candidat] \candidat
        % \item[Promotion] \promotion
        \item[BUT Préparé] \but
        \item[Parcours] \parcours
        %% \item[Semestres suivis] \semestres
        \item[Formation] \alternant
    \end{description}
\end{center}
\vspace{1em}
% \noindent Résultats de l'étudiant dans le cursus en IUT.\\
\noindent \textit{\small Chacune des compétences comprend des ressources transversales dont les évaluations sont mises en évidence ci-dessous.}
\begin{center}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\renewcommand{\arraystretch}{1.5} % Adjust the factor as needed
\setlength\arrayrulewidth{1pt}  
\begin{tabular}{|l|ccc|ccc|ccc|ccc|ccc|ccc|}
  \hline
  & \multicolumn{15}{c|}{Blocs de compétences} & \multicolumn{3}{c|}{Ressources Transversales} \\\hline\hline

  & \multicolumn{3}{c|}{\bf BC1}      & \multicolumn{3}{c|}{\bf BC2}             & \multicolumn{3}{c|}{\bf BC3}          & \multicolumn{3}{c|}{\bf BC4}       & \multicolumn{3}{c|}{\bf BC5}     & \multirow{3}{*}{MAT$^1$}  & \multirow{3}{*}{COM$^2$}  & \multirow{3}{*}{ANG$^3$} \\
 % & \multicolumn{3}{c|}{\bca} & \multicolumn{3}{c|}{\bcb} & \multicolumn{3}{c|}{\bcc} & \multicolumn{3}{c|}{\bcd} & \multicolumn{3}{c|}{\bce} &      &      &     \\\hline\hline
 &  \multicolumn{3}{m{10em}|}{\centering Solutions techniques\newline en bâtiment} & \multicolumn{3}{m{10em}|}{\centering Solutions techniques \newline en Travaux Publics} &  \multicolumn{3}{m{10em}|}{\centering Dimensionnement} &  \multicolumn{3}{m{10em}|}{\centering Organisation de chantier} &  \multicolumn{3}{m{10em}|}{\centering Pilotage des ouvrages} & & & \\\hline\hline

  %% \multicolumn{1}{|m{5em}|}{\bf Niveau de compétence} & \compaa & \compab & \compac & \compba & \compbb & \compbc & \compca & \compcb & \compcc & \compda & \compdb & \compdc & \compea & \compeb & \compec & \multicolumn{3}{c|}{\greycell} \\\hline\hline

\ifdefined\compaa  Niveau de compétence 1 & \multicolumn{3}{c|}{\compaa} & \multicolumn{3}{c|}{\compba} &\multicolumn{3}{c|}{\compca} &\multicolumn{3}{c|}{\compda} &\multicolumn{3}{c|}{\compea} & \multicolumn{3}{c|}{\greycell} \\ \fi
\ifdefined\compab  Niveau de compétence 2 & \multicolumn{3}{c|}{\compab} & \multicolumn{3}{c|}{\compbb} &\multicolumn{3}{c|}{\compcb} &\multicolumn{3}{c|}{\compdb} &\multicolumn{3}{c|}{\compeb} & \multicolumn{3}{c|}{\greycell} \\ \fi
\ifdefined\compac  Niveau de compétence 3 & \multicolumn{3}{c|}{\compac} & \multicolumn{3}{c|}{\compbc} &\multicolumn{3}{c|}{\compcc} &\multicolumn{3}{c|}{\compdc} &\multicolumn{3}{c|}{\compec} & \multicolumn{3}{c|}{\greycell} \\ \fi \hline\hline 

% \multirow{3}{*}{\bf Semestres}
\ifdefined\sema\sema & \bf\semacaa & \semacab & \semacac& \bf\semacba & \semacbb & \semacbc& \bf\semacca & \semaccb & \semaccc& \bf\semacda & \semacdb & \semacdc& \bf\semacea & \semaceb & \semacec& \bf\semara& \bf\semarb& \bf\semarc\\\hline\fi
\ifdefined\semb\semb & \bf\sembcaa & \sembcab & \sembcac& \bf\sembcba & \sembcbb & \sembcbc& \bf\sembcca & \sembccb & \sembccc& \bf\sembcda & \sembcdb & \sembcdc& \bf\sembcea & \sembceb & \sembcec& \bf\sembra& \bf\sembrb& \bf\sembrc\\\hline\fi
\ifdefined\semc\semc & \bf\semccaa & \semccab & \semccac& \bf\semccba & \semccbb & \semccbc& \bf\semccca & \semcccb & \semcccc& \bf\semccda & \semccdb & \semccdc& \bf\semccea & \semcceb & \semccec& \bf\semcra& \bf\semcrb& \bf\semcrc\\\hline\fi
\ifdefined\semd\semd & \bf\semdcaa & \semdcab & \semdcac& \bf\semdcba & \semdcbb & \semdcbc& \bf\semdcca & \semdccb & \semdccc& \bf\semdcda & \semdcdb & \semdcdc& \bf\semdcea & \semdceb & \semdcec& \bf\semdra& \bf\semdrb& \bf\semdrc\\\hline\fi
\ifdefined\seme\seme & \bf\semecaa & \semecab & \semecac& \bf\semecba & \semecbb & \semecbc& \bf\semecca & \semeccb & \semeccc& \bf\semecda & \semecdb & \semecdc& \bf\semecea & \semeceb & \semecec& \bf\semera& \bf\semerb& \bf\semerc\\\hline\fi
\ifdefined\semf\semf & \bf\semfcaa & \semfcab & \semfcac& \bf\semfcba & \semfcbb & \semfcbc& \bf\semfcca & \semfccb & \semfccc& \bf\semfcda & \semfcdb & \semfcdc& \bf\semfcea & \semfceb & \semfcec& \bf\semfra& \bf\semfrb& \bf\semfrc\\\hline\fi
\ifdefined\semg\semg & \bf\semgcaa & \semgcab & \semgcac& \bf\semgcba & \semgcbb & \semgcbc& \bf\semgcca & \semgccb & \semgccc& \bf\semgcda & \semgcdb & \semgcdc& \bf\semgcea & \semgceb & \semgcec& \bf\semgra& \bf\semgrb& \bf\semgrc\\\hline\fi
\ifdefined\semh\semh & \bf\semhcaa & \semhcab & \semhcac& \bf\semhcba & \semhcbb & \semhcbc& \bf\semhcca & \semhccb & \semhccc& \bf\semhcda & \semhcdb & \semhcdc& \bf\semhcea & \semhceb & \semhcec& \bf\semhra& \bf\semhrb& \bf\semhrc\\\hline\fi

\multicolumn{1}{c}{} & \multicolumn{1}{c}{\rotatebox{75}{\hspace{0.7em}Etudiant }} & \multicolumn{1}{c}{\rotatebox{75}{Promotion }} & \multicolumn{1}{c}{\rotatebox{75}{\hspace{2.3em}Rang }} &  \multicolumn{1}{c}{\rotatebox{75}{\hspace{0.7em}Etudiant }} & \multicolumn{1}{c}{\rotatebox{75}{Promotion }} & \multicolumn{1}{c}{\rotatebox{75}{\hspace{2.3em}Rang }} &  \multicolumn{1}{c}{\rotatebox{75}{\hspace{0.7em}Etudiant }} & \multicolumn{1}{c}{\rotatebox{75}{Promotion }} & \multicolumn{1}{c}{\rotatebox{75}{\hspace{2.3em}Rang }} &  \multicolumn{1}{c}{\rotatebox{75}{\hspace{0.7em}Etudiant }} & \multicolumn{1}{c}{\rotatebox{75}{Promotion }} & \multicolumn{1}{c}{\rotatebox{75}{\hspace{2.3em}Rang }} &  \multicolumn{1}{c}{\rotatebox{75}{\hspace{0.7em}Etudiant }} & \multicolumn{1}{c}{\rotatebox{75}{Promotion }} & \multicolumn{1}{c}{\rotatebox{75}{\hspace{2.3em}Rang }} & \multicolumn{1}{c}{\rotatebox{75}{\hspace{0.7em}Etudiant }} & \multicolumn{1}{c}{\rotatebox{75}{\hspace{0.7em}Etudiant }} & \multicolumn{1}{c}{\rotatebox{75}{\hspace{0.7em}Etudiant }}
\end{tabular}%

% \begin{tabular}{|l|c|ccc|ccc|ccc|ccc|ccc|ccc|}
% \hline
% \multicolumn{2}{|c|}{}       & \multicolumn{15}{c|}{Blocs de compétences} & \multicolumn{3}{c|}{Ressources Transversales} \\\hline\hline
% \multirow{2}{*}{\bf Semestre} & Classement & \multicolumn{3}{c|}{BC1}      & \multicolumn{3}{c|}{BC2}             & \multicolumn{3}{c|}{BC3}          & \multicolumn{3}{c|}{BC4}       & \multicolumn{3}{c|}{BC5}     & \multirow{2}{*}{MAT$^1$}  & \multirow{2}{*}{COM$^2$}  & \multirow{2}{*}{ANG$^3$} \\
% & général & \multicolumn{3}{c|}{\bca} & \multicolumn{3}{c|}{\bcb} & \multicolumn{3}{c|}{\bcc} & \multicolumn{3}{c|}{\bcd} & \multicolumn{3}{c|}{\bce} &      &      &     \\\hline\hline
% \ifdefined\sema\sema & \semarank & \bf\semacaa & \semacab & \semacac& \bf\semacba & \semacbb & \semacbc& \bf\semacca & \semaccb & \semaccc& \bf\semacda & \semacdb & \semacdc& \bf\semacea & \semaceb & \semacec& \bf\semara& \bf\semarb& \bf\semarc\\\hline\fi
% \ifdefined\semb\semb & \sembrank & \bf\sembcaa & \sembcab & \sembcac& \bf\sembcba & \sembcbb & \sembcbc& \bf\sembcca & \sembccb & \sembccc& \bf\sembcda & \sembcdb & \sembcdc& \bf\sembcea & \sembceb & \sembcec& \bf\sembra& \bf\sembrb& \bf\sembrc\\\hline\fi
% \ifdefined\semc\semc & \semcrank & \bf\semccaa & \semccab & \semccac& \bf\semccba & \semccbb & \semccbc& \bf\semccca & \semcccb & \semcccc& \bf\semccda & \semccdb & \semccdc& \bf\semccea & \semcceb & \semccec& \bf\semcra& \bf\semcrb& \bf\semcrc\\\hline\fi
% \ifdefined\semd\semd & \semdrank & \bf\semdcaa & \semdcab & \semdcac& \bf\semdcba & \semdcbb & \semdcbc& \bf\semdcca & \semdccb & \semdccc& \bf\semdcda & \semdcdb & \semdcdc& \bf\semdcea & \semdceb & \semdcec& \bf\semdra& \bf\semdrb& \bf\semdrc\\\hline\fi
% \ifdefined\seme\seme & \semerank & \bf\semecaa & \semecab & \semecac& \bf\semecba & \semecbb & \semecbc& \bf\semecca & \semeccb & \semeccc& \bf\semecda & \semecdb & \semecdc& \bf\semecea & \semeceb & \semecec& \bf\semera& \bf\semerb& \bf\semerc\\\hline\fi
% \ifdefined\semf\semf & \semfrank & \bf\semfcaa & \semfcab & \semfcac& \bf\semfcba & \semfcbb & \semfcbc& \bf\semfcca & \semfccb & \semfccc& \bf\semfcda & \semfcdb & \semfcdc& \bf\semfcea & \semfceb & \semfcec& \bf\semfra& \bf\semfrb& \bf\semfrc\\\hline\fi
% 
% \multicolumn{2}{c}{} & \multicolumn{1}{c}{\rotatebox{75}{\hspace{0.7em}Etudiant }} & \multicolumn{1}{c}{\rotatebox{75}{Promotion }} & \multicolumn{1}{c}{\rotatebox{75}{\hspace{2.3em}Rang }} &  \multicolumn{1}{c}{\rotatebox{75}{\hspace{0.7em}Etudiant }} & \multicolumn{1}{c}{\rotatebox{75}{Promotion }} & \multicolumn{1}{c}{\rotatebox{75}{\hspace{2.3em}Rang }} &  \multicolumn{1}{c}{\rotatebox{75}{\hspace{0.7em}Etudiant }} & \multicolumn{1}{c}{\rotatebox{75}{Promotion }} & \multicolumn{1}{c}{\rotatebox{75}{\hspace{2.3em}Rang }} &  \multicolumn{1}{c}{\rotatebox{75}{\hspace{0.7em}Etudiant }} & \multicolumn{1}{c}{\rotatebox{75}{Promotion }} & \multicolumn{1}{c}{\rotatebox{75}{\hspace{2.3em}Rang }} &  \multicolumn{1}{c}{\rotatebox{75}{\hspace{0.7em}Etudiant }} & \multicolumn{1}{c}{\rotatebox{75}{Promotion }} & \multicolumn{1}{c}{\rotatebox{75}{\hspace{2.3em}Rang }} & \multicolumn{1}{c}{\rotatebox{75}{\hspace{0.7em}Etudiant }} & \multicolumn{1}{c}{\rotatebox{75}{\hspace{0.7em}Etudiant }} & \multicolumn{1}{c}{\rotatebox{75}{\hspace{0.7em}Etudiant }}
% \end{tabular}%

}
\end{center}

% \noindent Assiduité aux enseignements : \assiduite

\ifdefined\avis
  \vspace{1em}\noindent Avis du département sur la \titre: \avis$^\ddagger$.
\else
  \vspace{1em}\noindent Le département ne donne pas d'avis pour la \titre.
\fi

\ifdefined\comments\vspace{1em}\noindent Commentaires : \begin{itemize}\comments\end{itemize}\fi

\ifdefined\buttrois
\vspace{2em}
{\itshape
\noindent Notes
\begin{itemize}
  \item Cette fiche nationale se substitue à toute autre fiche propre aux formations demandées.
  \item Pour les compétences en BUT1 et en BUT2 le rang se calcule sur la promotion entière.
  \item Pour les compétences en BUT3 le rang se calcule sur le nombre d'étudiants du parcours.
\end{itemize}
}
\fi
\vspace{2em}

{
    \hfill
    \begin{tikzpicture}
        \draw (0, 0.7) node[text width=0.5\textwidth,align=left] {Fait à SED_CITY, le {\today},\\ SED_NAME,\\ responsable poursuites d'études et réorientation};
        SED_SIGN
    \end{tikzpicture}
}

\vfill

\noindent % This prevents paragraph indentation
\hspace*{\fill} % Fill the space before the line
\rule{0.5\textwidth}{0.4pt}\\
\hspace*{\fill}{\footnotesize $^1$ Mathématiques $^2$ Expression - Communication $^3$ Anglais}\\[0.5em]
\ifdefined\avis\hspace*{\fill}{\footnotesize $^\ddagger$ \SI{15}{\percent} Très favorable, \SI{35}{\percent} Favorable, \SI{35}{\percent} Neutre, \SI{15}{\percent} Réservé.}\\[0.5em]\fi
\ifdefined\partialsemester
  \hspace*{\fill}{\footnotesize $^\dagger$ Semestre partiellement évalué,}\\[-0.2em]
  \hspace*{\fill}{\footnotesize les moyennes et classements sont calculés sur la base des résultats disponibles au jour de l'édition de cette fiche.}
\fi
\end{document}

